[學佛][阿彌陀佛] 仁之所在 天下歸之

Ig:amitabha_hk

【老人言】仁之所在 天下歸之

【原文】
太公曰：「天有時，地有財；能與人共之者，仁也。仁之所在，天下歸之。」
——《群書治要·六韜·文韜》

【譯文】
姜太公說：「天有四時，地有財富，能和人民共同享用的，就是仁愛。實施仁愛者，天下人就會歸附他。」

【釋義】
念念我們希望能利益一切眾生，不求自己的利益，這是「德」，儒家所謂仁，推己及人，己所不欲，勿施於人。
阿彌陀經疏鈔演義（第136集） 1984/12

中國古聖先賢講仁人君子，仁人君子先施，跟別人往來，首先要送禮布施給別人，跟佛教菩薩六波羅蜜頭一個布施一個意思，儒家講先施。
大方廣佛華嚴經（第347卷） 2000/8/24

領導世界上的人民，要幫助他們化解問題，要幫助他們解決困難，這是中國古聖先王講的「行仁政」。一個大國世界領袖，起心動念一定是符合全世界全人類的利益。要給全世界人民安定和平，給全世界人民繁榮幸福。這是中國人講的聖王，真正稱得上大帝，聖賢教誨。
大方廣佛華嚴經（第464卷） 2001/11/5

中國人的價值觀是仁義，從漢到滿清末年，用這兩個字。中國人起心動念也求利，為誰求？天下大利。我要得利，我要讓天下人統統都得利，這是中國人。所以中國人這個利益近於義，他不是自私自利。這是大利，大利利益天下眾生，目標是世界大同，天下太平。
淨土大經科註（第531集） 2012/9/25

仁是什麼？有自己一定想到別人，仁是二人，「己所不欲，勿施於人」，他們能夠為社會大眾做出最好的榜樣。夏商周中國沒統一，全是部落，諸侯都是小國的國君，在政治上沒統一。雖沒有統一，所有這些小國這些諸侯都聽從周文王的教誨，都接受他的指導，都聽他的話，大家稱他為天子。因為你做得最好，你的政治做得最好，我們都向你學習，是這麼個意思。所以為天下之共主。
淨土大經解演義（第396集） 2011/5/5

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛